

      „Nie, nezabudol... Pripravoval som sa dôkladne, takže nerozumiem..."      „Vôbec ste nespomenuli šieste prikázanie..."      „A...?"      „Ste predsa dospelý človek, nie?"      „A má byť...?"      „Hádam nepoznáte šieste prikázanie?"      „Poznám, čo by nie... A?"      „Nebuďte jak malý... Neopakujte do kola..."      „Ale veľmi rád, len vám stále nerozumiem."      „Vari ste jediný človek na tejto planéte, ktorý by nemal problémy so šiestym prikázaním?"      „Či som jediný alebo nie som, to mi je absolútne jedno. Povedal som všetko, čo som chcel povedať."      „Mám vám pomôcť?"      „Pomôcť s čím?"      „Nuž, spomeniem vám, čo šieste prikázanie znamená a hádam si spomeniete, či ste náhodou..."      „Ani náhodou!      Pozrite sa, pán farár, ja som v jadre veľmi pokojný človek, ale dokáže ma vytočiť, keď sa stretnem s obmedzenosťou, ktorú ste práve ukázali...      Ja sa predsa nespovedám vám, ale Bohu.      Viem veľmi dobre, čo to znamená.      Na rozdiel od vás sa nezvyknem nudiť do tej miery, aby som sa stále zaoberal šiestym prikázaním, či sa vám to páči alebo nie.      Nebudem vám tu dokazovať, že všetko, čo som vám povedal, je skutočne pravda. Ak mi môže byť niečo ľúto, tak to, že mi nie je ľúto, ak sa musím pozerať na cirkev, kde mnohí kňazi hrajú úlohu jediných odborníkov na sexualitu.      Nebudem sa tu obhajovať, že po fyzickej stránke umieram a nemám ani len pokušenia v tejto oblasti, jednoducho na to nemám dostatok energie a viac ma stojí znášať takých ľudí, ktorí mudrujú o tom, čo sa im neustále sníva...      Áno, som hriešny, ale skôr tým, že mi dáva poriadne zabrať milovať aj tam, kde iní by už kopli medzi oči alebo by zutekali... Vy a vám podobní by radi robili inkvizítorov, ale netrápi vás, že ľudia nepraktizujú lásku medzi sebou, lebo sa nechajú zavádzať podobnými ľuďmi, ako ste vy...      Som zdravotne slabý a ďakujem tomu, že nemám dosť síl, aby som otvoril dvere, aby som vás odtiaľ vytiahol a nakopal do zadnice...      Je mi ľúto, že som naďabil na takého kňaza, akým ste aj vy, je mi ľúto, že mi nie je ľúto, ak vás kritizujú, usvedčujú a medializujú - lebo si to zaslúžite, a ak neprestanete, tak sa nájde niekto, kto vám to spočíta aj za mňa...      Mne je jedno, či máte problém so svojou sexualitou...      Je mi jedno, či snívate o malých dievčatkách alebo chlapcoch, či to robíte s nafukovacou Ančou, alebo akúkoľvek inú variantu...      Nech by ste boli čímkoľvek a mali akékoľvek problémy, ja som sa prišiel vyspovedať Bohu - vy ste v tejto spovednici pre mňa, nie ja pre vás, tak očakávam, že ukončíte toto nedorozumenie a poviete všetko to, čo má kňaz povedať...      A nemusíte sa báť, ja vás neprezradím..." 
      ... ... ... 
      „Milosrdný Boh Otec, ktorý smrťou a zmŕtvychvstaním svojho Syna zmieril svet so sebou a zoslal Ducha Svätého na odpustenie hriechov, nech ti službou Cirkvi udelí odpustenie a pokoj. A ja ťa rozhrešujem od tvojich hriechov v mene Otca i Syna i Ducha Svätého." 
   

